波亞斯賽後記者會: 廣州恒大在控制亞洲足協

波亞斯炮轟恒大亞足聯

來源：悟空 體壇內參

4比0，幾乎所有人都認為亞冠第二回合不會有任何懸念。然而在天河體育場，波亞斯差點把航母給開翻了。還好他的隊員沒有放棄，9人作戰的上港戰鬥到了最後一刻。最終點球決戰，他們得到了幸運女神的眷顧。

連史高拉利都做出調整了，波亞斯為何還那麼固執？

賽前發佈會上，波亞斯在鏡頭前的表態似乎一切都胸有成竹：“我當初執教熱刺的時候，歐聯杯球隊主場3比0戰勝國際米蘭，客場卻輸了一個1比4。當然，我和候克在俄羅斯也遇到過杯賽首回合主場大勝，客場同樣贏球的情況。其實我們唯一需要做的，就是有應對所有情況的準備，保持高水準的狀態，去獲得晉級。”

波亞斯的想法很美好，由於首回合的戰術非常成功，波亞斯也延續了上一回合的防守反擊戰術。但是很顯然，輸了個0比4，徹底打醒了固執的史高拉利。本場比賽他的戰術非常有針對性，那就是打上港的兩個邊。上半場，林創益和張衛這兩位臨時代打邊後衛的球員，已經基本被打爆了，如果恒大把握機會好一點，也許上半場就能實現逆轉。守，守不住。那麼攻呢？波亞斯乾脆就選擇了放棄。比賽的常規時間，上港的策略就是一守到底。先後換上賀貫、于海、汪佳捷也都是為了加強防守所做的部署。這也導致常規時間裡，上港基本就沒創造出任何有威脅的進攻。

其實上港完全有機會早點結束比賽，但是很顯然波亞斯的用人，存在著非常大問題。上港對比恒大，最大的優勢在哪裡？在保連奴離開後，上港的外援個人能力明顯更強。但是昨晚的比賽，波亞斯把艾傑臣一直放在替補席上，外援3V4，無形中是自斷一臂。而在邊後衛的選擇上，本賽季波亞斯沒少讓林創益客串打這個位置。但是很顯然，林創益是一名進攻球員，你要是主攻，讓他在邊路傳中，幫助中場傳控，傳威脅球那沒問題。但是當球隊主守時，你讓他打邊後衛，那完全就成了對方的靶子。不能說林創益踢的不努力，但是很顯然他不適合這個位置。如果想守住4比0的比分，是不是從一開場就派上經驗更為豐富的於海或正牌中衛魏震的效果會更好呢？

淘汰賽前路艱險，波亞斯請控制住自己的情緒

賽後的新聞發佈會上，作為出局的一方，恒大主帥史高拉利難掩失落。但是作為一名拿過世界盃冠軍，見慣了大場面的世界級名帥，史高拉利還是體現了自己的風度：“我們應該祝賀上海上港，他們代表中國球隊進入了下一階段的比賽，也希望他們可以走得更遠。”

雖然晉級了，但是上港的表現並不好。然而波亞斯並沒有對本隊的問題進行太多的總結，反而當有記者提問：上港90分鐘的比賽裡的表現是否稱得上災難性？波亞斯選擇了控訴：我不同意這樣的看法。我們的球員的確出現了失誤，表現的並不是太好。但不要忘記，上一場第一回合比賽中，傅歡一個乾淨的鏟球，被出示黃牌，因為停賽錯過了這場比賽。還有在點球大戰中，顏駿淩莫名其妙地吃到黃牌。點球大戰進行的區域，也是靠近恒大球迷的區域。恒大的張琳芃第一回合中一個清晰的肘擊，應該是停賽的，但是並沒有。今天我們球隊在前往體育場的路上，兩輛同樣的汽車在我們的大巴前面出現了三次事故，這樣的場面是難以想像的……”

客場連續遇到詭異事件，又遇到了爭議判罰，波亞斯有些激動也可以理解。如果話說到此，其實也沒什麼。但是波亞斯還說了一句狠話，直接在現場炸了：Guangzhou Evergrande is dominating AFC。雖然翻譯沒有去翻這句話，但是波亞斯的“猛料”不僅大出記者們的意外，也讓現場的亞足聯官員有些懵。就在波亞斯走出發佈廳之後，幾位亞足聯官員聚攏在一起，商談著什麼。

作為一名世界級名帥，波亞斯給上港帶來的改變無需質疑。本賽季的上港在多條戰線給恒大造成了史無前例的衝擊，足以證明波亞斯的功力。但是作為一名世界級名帥，波亞斯應該控制好自己的情緒。過去他在葡萄牙、英格蘭、俄羅斯的過往就不提了，就說他來中國以後吧，賽季開始前U23政策出爐後，他的暴怒算是情有可原。那麼在賽季開始後，在本賽季中超嚴打的大背景下，在社交媒體和新聞發佈會上公開表達對中國足協和裁判的不滿導致禁賽、罰款，則有些得不償失了。雖然他的本意是維護球隊利益，但是這種方式真的合適麼？

在淘汰了恒大之後，在亞冠舞臺上，上港的實力已經遙遙領先。但是在波亞斯懟完了中國足協和裁判、媒體和亞足聯之後。上港想更近一步，最大的變數就是波亞斯。不僅是戰術，還有他那張嘴。

今天我們在來的路上遭遇了兩輛相同的車子，三次交通事故，我們門將因為今天的黃牌，在半決賽第一回合也不能上。今天的上港，應該為自己的表現而感到驕傲和自豪。”據悉，上港方面還遭遇了昨天適應場地遭遇了沒有熱水，今天球隊休息室空調壞了等問題。

發佈會現場，波亞斯的怒氣裡，有一句沒有被翻譯但卻在微博上火速傳播的內容是：“恒大統治了亞足聯，他們想做什麼都可以。

屌 兩隊球員一齊打假波賺外圍 唔好以為老外睇唔出啦

世界級名帥？？？

依個真

每週AVB